\documentclass[12pt, letterpaper, twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}%modifica las ñ y las tíldes para no colocar el cod ascii.
%\usepackage[T1]{fontenc} 
%\usepackage{calligra} coloca una letra bien bonita.
%\usepackage[total={18cm,21cm},top=2cm, left=2cm]{geometry}
\usepackage[dvips]{graphicx}
%\usepackage[dvips,final]{epsfig}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[x11names,table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,latexsym,cancel}%Funciones especiales para matematicas
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages} % agregando paginas de un documento pdf
\usepackage{svg}

\makeatletter
\def\contentsname{Indice}
\def\listfigurename{Lista de Figuras}
\def\listtablename{Lista de Tablas}
\def\lstlistingname{Código}
\def\refname{Referencias}
\def\indexname{Indice de Términos}
\def\figurename{Fig.}
\def\tablename{Tabla}
\def\figurename{Figura}
\def\tablename{Tabla}
\def\partname{Parte}
\def\appendixname{Apéndice}
\def\abstractname{Resumen}
\def\IEEEkeywordsname{Palabras Claves}
\def\IEEEproofname{Demostración}
\makeatother
% \ifCLASSOPTIONcompsoc
% \else
% \fi
% \ifCLASSINFOpdf
% \else
% \fi
\providecommand{\PSforPDF}[1]{#1}
%---------------------------
\newcommand\MYhyperrefoptions{bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,
pdfpagemode={UseOutlines},plainpages=false,pdfpagelabels=true,
colorlinks=true,linkcolor={black},citecolor={black},pagecolor={black},
urlcolor={black},
pdftitle={a ver que sale aqui},%<!CHANGE!
pdfsubject={Typesetting},%<!CHANGE!
pdfauthor={Michael D. Shell},%<!CHANGE!
pdfkeywords={Computer Society, journal, LaTeX, paper,
             template}}%<^!CHANGE!
% correct bad hyphenation here
%\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}
%-------------aquí comienza el documento

\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%

\title{Proyecto SEMVA\\Informe}

\author{
    Johnny Cubides, \textit{jgcubidesc@unal.edu.co}
    %Apellidos ~Nombre,~{Código:~111111,} 
}


\begin{document}
\maketitle

\input{src/referencia.tex}
\input{src/createHW.tex}
\input{src/createSW.tex}
\input{src/future.tex}
\input{src/bibliography.tex}
\end{document}
